+++
title = "Тире"
date = "2024-03-22"
+++

Шёл 2024 год, а я по-прежнему вынужден копировать символ тире, потому что он не удостоился расположения на клавиатуре. Текстовые редакторы могли бы на лету заменять двойные/тройные минусы, но они этого не делают. Сейчас я пишу в FocusWriter — здесь тире вставляется по CTRL+-, но эта комбинация встречается не везде. Например, в Manuskript её нет, а LibreOffice Writer заменяет два минуса на дефис. Кстати, слова с дефисом разделяет тоже минус, а не соответствующий символ.

Можно понять, почему об этом никто не заботиться на уровне операционных систем. Но как такое возможно в текстовых редакторах? Удивительно.

Копировать ещё и дефис совсем уж неудобно, а в LO Writer я об этом забываю. Приходится стиснуть зубы и терпеть несовершенство...
